[再開]政治學家明居正 答你點解今日中共會走極端路線

舊po好多人都話講中左 所以再開黎推比多D人睇
由12:34開始睇, 好短架咋
明居正係台灣出名既政治學家, 好多對中共既預測都好仔細, 例如數位貨幣同兩會既鬥爭

點解今日政府走進取進攻路線?
- 中共係疫後唔夠籌碼用黎做國際博奕, 於是自毀香港做籌碼
- 自毀香港做籌碼會損害好多國際持分者同商家利益
- 中共利用呢點令呢D持分者向自己政府拖壓, 阻止佢地打擊中共 例如疫後索賠
- 國安法 係進取進攻路線既延續

詳情自己睇, 明居正唔係一般時事評論員, 上年佢都有為香港做三四月既預測, 仲有兩會鬥爭對香港人啟示

幫手再推 大家要先明中共咩環境 先知點解中共行進取進攻路線

[舊post +大家既分析] 舊po好多人都話講中左
政治學家明居正 答你點解今日政府會走極端路線

再開再推

睇吓先

基本上解釋左中共對香港既處理手法

Agree

舊po已經講左 中共同國際係火車對撞
國安法代表中共加速
再比七日國際社會回應

即係香港而家係中共手上面嘅人質， 而家畀中共攞住把刀挾住，叫全世界唔好過嚟,過嚟就插死我哋，世界各國都唔係好信，想衝過嚟揼實中共，但係中共真係攞把刀仔係咁插香港，搏全世界停手

from 舊post

中共係疫後唔夠籌碼用黎做國際博奕, 於是自毀香港做籌碼

本來有:
- 台灣牌
- 中國製2025
- 一帶一路
- 非洲兄弟

疫後仲有幾多?

仲有反習派既內部壓力, 包括佢地就以上挫敗對習既指控
仲未計經濟下滑 外資撤廠

中共就係知香港係國際社會既, 唔係佢既
所以佢用香港做人質, 由慢慢凌遲變加速處死
睇中共定國際跪低先
所以呢個係普世價值同金錢至上既火車衝突黎
邊個剎車邊個輸

可唔可以話係流氓國家果種陰險同博奕

類似咁，北韓捉左個美國大學生
美國開頭梗係’Never negotiate with terrorist’
但慢慢金仔就流出佢幾慘幾慘…
好快就會有國內左膠、投機份子就會話
「佢地要咩咪比佢囉，人命緊要呀」

依加支共就係除左要我地慘
仲要拎著國際利益者嘅春袋s
「你搞鳩我我就大大力揸落去」

from old post

準唔準係bonus
重點係大家要有bigger picture

直接打死人質啦